有個有抑鬱症同學點算好?

我最近知道咗我一個同學兼好朋友係有抑鬱症 ，以我所知暫時都係得我係班入面知道，無其他人知。但係可能因為佢既病情，佢成日會放負、失踪、番學遲到等等，所以班入面既人都幾接受唔到佢，個情況仲好似越黎越嚴重，有時我同佢fd都會搞到我被人排，唉…我真係唔知應該話俾其他人知，等大家體諒下佢定點…有時我都好無助

講左出黎又怕情況仲差過宜家，甚至傳到唔知點…

大家有冇試過身邊有咁既情況? 又或者應該點搞?

唔好諗住幫到佢
佢搵你一齊食飯去街你肯就夠啦

其實有時我好似俾佢呼之則來, 呼之則去咁
約約下又會突然話唔出黎, 有時佢又會突然約我
要隨時候命都好辛苦

千奇唔好同同班嘅人講
唔係個個人都好似你咁識體諒
另外就係唔好做正能量撚
呢種方法對有抑鬱症嘅人黎講係冇咩用
咩睇開D，你唔好咁負面呢D話
你咁樣做同叫末期Cancer嘅人唔好死一樣冇用

「有時候，我們需要的不是一些好建議、好說話，
反而是一個簡單的擁抱，和一個真心的聆聽者。
一顆傷透的心，需要的不是同情，而是理解。」

你陪佢就已經係最幫到手
要佢戰勝鬱症，係要靠佢自己起番身
至於你幫佢幫到去邊種程度
就睇下你自己有幾重視佢啦
你覺得辛苦，咁就唔好隨時候命
你覺得自己係工具人嘅話
你要放手都可以，冇人阻止你

「有些人就像蠟燭一樣，他們選擇燃燒自己，
去為別人帶來光明與溫暖。
別人永遠不會知道，你為他們努力了多少，
直到你決定不再為他們付出。
要做好人，真的很累。」

啱呀 我哋又唔係聖人 又唔係專業人士
畀佢知道你接納到佢而家咁都已經好好#yup

我都知正能量都無乜用, 但係唔講野, 佢又係咁放負好似無底深潭咁, 都唔知點算好...
咁點應佢會好D

我係重視佢, 但有時都會攰, 都想其他同學幫幫手
好怕當我唔理佢, 佢就覺得全部人都係咁, 情況又再嚴重落去

唔好講呀
佢想殺左你其次
但佢會大壓力到想死

見住佢一路都無乜改變, 我都唔知佢感唔感覺到我係接納佢

好怕有一日, 佢覺得我唔理佢, 情況又惡化, 我就好似變左一個bully佢既幫凶, 所以先咁煩

有時我都唔知呢個病有乜問題, 佢又唔會傷害其他人, 有時最多都係佢自己係度無限放負

D人到底接受唔到乜

有色眼鏡睇你囉
好簡單
你去見工你會唔會夠膽提?

如果係咁, 成世都要收埋一個秘密無人明白都好慘

咁做朋友點幫到手

其實樓主你冇必要咁突然去關心佢
貼得太近反而會有反效果
假如你有一日離佢已去嘅話
果種突如其來嘅空虛感有機會摧毀佢心靈

「人類，是如此殘暴的生物，只要是輕輕觸碰，
就可以摧毀任何事物，包括大家彼此。
我們似乎忘記了，與別人太親近時，
當他們離去後，自身的一部份也會被撕去。」

朋友呢家野「正常」係雙向嘅
只要你平日有足夠交流已經ok
分享搞笑野，好電影、漫畫、遊戲都好
你唔好比佢認為自己係負累就夠

唔好諗自己偉大到幫到佢
因為你根本唔會明白佢的心情

其實始終知道咗佢既病都會多咗樣考慮, 又會想知點樣幫到佢
再加上耐唔耐有D校園欺凌, 都會多D擔心

你寫D「」都好好, 係邊度搵?

邊個會明D?

要你咁費心，佢有你呢種朋友真係好運
不過要擔心嘅，我諗都係校園欺凌問題
依家欺凌情況嚴唔嚴重？
老實講，有邊個唔想過正常生活
只係社會上太多冇同理心嘅人

「」果D係我好耐之前寫落

本身佢身邊都有好多好朋友, 不過而加就越黎越疏離
有時有D人都唔係想唔理佢, 但當大部份人唔理佢, 有D人未唯有跟大隊
雖然未去到直接欺凌, 但我諗都唔會太好受
所以如果有D岩用既文章, 句子等人易D明都好

的確唔好受

我諗果D文唔會啱你，太過負面
我都廢事拎出黎害人
連登冇PM，但你真係想要嘅話，
比個Temp Mail黎，我會send比你

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，？那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『真心話室』（星期一至日，下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

有抑鬱症敢唔敢同人講